Title: Abmahnhölle
Date: 2012-10-09 17:07
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: abmahnungen, blog, fairuse, internetz, politics
Slug: abmahnholle

[![Schlecky Silberstein und ihre Maßnahme gegen die Abzocker]({static}/images/404.png)](http://www.schleckysilberstein.com/2012/10/unsere-neue-404-fehlermeldung-ein-tipp-fur-einen-sichereren-betrieb-fur-blogs-in-deutschland/)

Ich weiß nicht ob man als kleines Blog der großen Gefahr ausgesetzt ist
abgemahnt zu werden. Doch macht sich eine große Blase der Ungewissheit
breit bei vielen deutschen Bloggern. Dieses Land hat leider noch nichts
von Fair-Use gehört, und so öffnet man die Türen für
"halb-automatisierte" Abmahnungen von zweifelhaften Rechtsanwaltbüros.

Aktuell geht es um den Fall das Blogger in Deutschland abgemahnt werden
für das Posten von Bildern des Künstlers [Nathan
Sawaja](http://brickartist.com/). Kurios wird es wenn man liest das der
Künstler die Rechte an dem Bild keiner Firma verkauft hat und die
Anwälte garantiert nicht nach seinem Willen handeln. Er kommentiert in
einigen
[Blogs](http://www.crackajack.de/2012/10/03/lego-artist-is-not-represented-by-this-law-firm-not-represented-by-this-photo-agency/):

> This is Nathan Sawaya. I have been notified that my art is the subject
> of this matter. To be clear, I am not represented by this law firm. I
> am not represented by this photo agency. If you have any questions,
> you may email at info@brickartist.com.

Aber wie kommen die Anwälte jetzt darauf die Rechte für ihn einzuklagen
und einfach Summen in astronomischer Höhe einzutreiben? Ich bin wirklich
gespannt was da noch rauskommt. Alles was gerade bleibt ist die Leere in
der Zuversicht auf welchen abstrusen Gesetzen unsere geliebten Blogs
existieren dürfen. Ich bin total eingeschüchtert. Ich weiß das ich keine
Abmahnung in dieses Höhe bezahlen könnte. Wie gehe ich jetzt damit um?
Höre ich auf zu bloggen? Ändere ich mein Konzept und poste nur noch
Sachen die sich um mich drehen? Ich schreibe hier weil dieses Blog meine
eigene Inspirationsquelle sein soll. Ich sammel das was mich
interessiert, mich antreibt und fasziniert. Wenn ich also alle Beiträge
nach kurzer Zeit löschen würde, wäre das Konzept wieso ich das ganze
hier mache, nicht mehr sinnvoll. Ich habe aus einem Anflug von Panik
erstmal ein paar Beiträge auf "Privat" gesetzt.

Was gibt es für Möglichkeiten sich zu schützen? Es kursieren einige
Ideen. Ob sie vollständig helfen weiß keiner. Das Blog "Schlecky
Silberstein" hat sich dazu entschieden die verbloggten Bilder einfach
nach einigen Tagen zulöschen und die Abmahnanwälte mit der oben
gepostete 404-Meldung zu begrüßen.

Hier ein paar Links zu der aktuellen Abmahnhölle:

- [We Like
That](http://www.welikethat.de/2012/10/01/abmahnung-jetzt-hats-uns-auch-erwischt/)  
-
[Nerdcore](http://www.crackajack.de/2012/10/02/blog-abmahnungen-fur-lego-kunst/)

